\section{Itération 4 : page d'accueil}

La page d'accueil comporte plusieurs enjeux, elle permet au visiteur de comprendre du sujet du site web. Une interface graphique simple et fonctionnelle oriente l'utilisateur vers les fonctions de base du site, c'est-à-dire la recherche d'articles, journaux ou revues de presse et leur visionnage. L'affichage d'articles vedettes complète l'accompagnement de l'utilisateur en lui proposant des articles susceptibles d'intéresser un maximum de public.

\textbf{Interface graphique} : le site web disposera d'une interface graphique au design moderne, fonctionnel et minimaliste. Le design se verra aussi cohérent entre les différentes pages du site. Le Framework CSS Bootstrap nous permettra de rendre la plateforme responsive, c'est-à-dire visionnable de la même manière sur une variété de supports, les téléphones quel que soit le système, les tablettes et les ordinateurs portables et de bureau. Les langages utilisées seront le HTML, CSS et JQuery (si nécessaire) pour une étape estimée à 8h de travail.

\textbf{Formulaire de recherche dans la base} : La page d’accueil comportera un formulaire de recherche texte et une liste déroulante permettant de choisir le type de document pour la recherche dans la base (articles, journaux, revue de presse). Ce formulaire sera en lien avec le moteur de recherche de l'itération 1. Cette étape est estimée à 1h.

\textbf{Affiche des articles vedettes} : nous définirons un critère de choix des articles susceptibles d'intéresser le nouveau visiteur. Les documents seront sélectionnes sur la base de données et affichés sur la page d'accueil sous forme de miniatures. Cette étape est estimée à 6h.