\section{Itération 2 : consultation de documents}

	Après avoir développé le moteur de recherche nous entrerons dans la mise en place des fonctionnalités liées à la page de consultation de documents. Comme nous l’avions énoncé dans le rapport de spécification, 3 modes de consultation seront proposés (article, journal et revue de presse) avec 3 objectifs : consulter, informer et guider.

	Tout d’abord, nous allons mettre en place une visionneuse de documents, Openseadragon. C’est une visionneuse d’image  haute définition adaptée à notre projet dans la mesure où elle permet d’ajouter des overlays pour de nouvelles fonctionnalités (boutons de navigation, polygones délimiteurs, zoom, calques, ….). Cette étape de développement et de tests est estimée à 24h.

	Ensuite nour rajouterons une fonctionnalité de recherche dans le document à la visionneuse (5h).

	Puis vient l’implémentation des fonctionnalités d’information. Il est question ici :
\item Dans un premier temps, de développer une interface permettant à l’utilisateur de rajouter des informations au document. Il s'agit notamment de :
    \begin{itemize}
    \item Gestion des tags (10h)
    \item Ajout à une revue de presse ou aux favoris (10)
    \end{itemize} 

\item Dans une second temps, il est question  de réaliser une architecture du document : interroger la base de donnée afin de recueillir toutes les informations importantes liées au document consulté. Les informations affichées pourront être par exemple le titre, la date d’un journal, les articles associés, le titre d’un article, les tags… Cette tâche nécessitera 8h de travail.

	En dernier lieu nous allons développer en place les fonctionnalités de guidage. 
\item Parcours d'une revue de presse (8h)
\item Proposition d' articles similaires, des revues de presse de même thématique (10h)

	A l'issue du développement de toutes ces fonctionnalités, nous réaliserons des test d'intégration estimés à 20h de travail.
