\section{Introduction}
\label{sec:intro}
	
	Le projet, inscrit dans le cadre de la formation de 4ème année du département Informatique de l’INSA de Rennes et proposé par l’équipe Intuidoc de l’Irisa, a pour but d’améliorer l’accès aux archives de presse locale et ancienne. Nous travaillons d'ailleurs en partenariat avec les Archives départementales d'Ille-et-Vilaine. L'accès aux documents anciens à l'ère du numérique est une problématique réelle, dont ils s'occupent maintenant depuis plusieurs années. Notre projet concerne donc la mise à disposition de documents de presse ancienne au travers d'une plateforme accessible à tous. C'est à partir d'un prototype, conçu par l'équipe Intuidoc, que nous créerons cette plateforme. Ce prototype permet d'interpréter des images de journaux anciens (XIXe et XXe) afin de produire une représentation XML du contenu de chaque page. Par ailleurs, Yoann Royer, chef de projet chez Sopra Steria et ancien diplômé de l'INSA, nous offre son accompagnement et ses conseils tout au long du projet.

	Le précédent rapport, le rapport de spécifications fonctionnelles (voir \cite{Specs}), avait fait état de toutes les fonctionnalités que la plateforme contiendra. On avait ainsi décrit, en séparant en cinq fonctionnalités majeures l'application, les possibilités de l'utilisateur en arrivant sur la plateforme. Des croquis avaient aussi été dessinés afin d'avoir une idée globale de l'apparence de l'interface accessible à l'utilisateur pour chaque fonctionnalité. Enfin, une première planification macroscopique, sous forme d'un diagramme de Gantt, du projet avait été présentée, avec l'enchaînement général des tâches.

	Ce document de planification initiale va nous permettre de développer cette dernière. Tout d'abord, un rappel du précédent documents, contenant une description de chaque fonctionnalité, sera effectué. Nous allons ensuite détailler la phase précédent le développement; la phase de conception, l'installation de l'environnement de développement et l'auto-formation aux technologies utilisées. Puis nous allons séparer le projet en trois itérations; ce afin de découper les tâches suivant les 'groupes' de fonctionnalités liées. Chaque itération, le moteur de recherche, la consultation de documents, les revues de presse, la page d'accueil et la gestion d'utilisateur, sera décrite en détail, avec toutes les tâches associées, leur importance, et l'estimation du temps passé sur chacune de ces sous-tâches. Si nous ne détaillons pas en particulier les tests liés à chaque tâche, nous estimons que ceux-ci prendront autant de temps que la tâche en elle-même. Enfin, une chronologie créée à partir du diagramme de Gantt réalisé sous Microsoft Project, permettant de visualiser et de résumer tout ce qui aura été dit dans ce rapport, sera présentée.
